點解讀書番工結婚生仔咁煩

我20歲前 基本上係空白

20歲個年tran左去外國讀書

為左比個交代自己，日日都好努力

個鬼佬professor見我幾有potential，搵左份intern比我，中型commercial bank，話寫落CV 夠搶眼

平時就係China Town番part time，加埋股票賺既錢，呢幾年洗費都係自己搞掂，個時真係覺得自己幾叻

22歲個年我終於畢業，成績唔錯gpa有3.65，仲學左溝通able既德文

之後我番左香港，搵左1個月工，基本上都幾多offer，但都係中資港資行多，屌我唔係應該入ibank嫁咩，假假地入Barclay都好呀！

如是者，我第一份工係做分析員，不過係(junior)，$19K 一個月，d task好簡單對我黎講綽綽有餘，但呢到個個都講普通話，仲要好重京腔，嘈撚到爆

冇幾耐我同班中同食飯，發覺大部分人都冇乜變過，都係公屋撚+窮私樓撚，fresh grad月入都係around $14k

覺得自己真係進步左好多，今次我一定要發圍！

做左2年junior，終於升左職，月入$27k，個時單身真係好夠洗

當然番左又一城多謝下個econ呀sir

點知竟然撞番以前鐘意個女仔，原來佢宜家係又一城讀part time marketing master，係玩具反斗城做marketing manager

之後我當然約佢飲Starbucks，以前我溝唔到你，但宜家我假假地都番IFC，都叫中產呀！

仆你個街，又真係比我溝到佢，過幾日仲屌埋，總之當年唔晒咁多時間溝佢

但都冇所謂，如是者，我地拍左5年拖，今年大家都29，佢話不如結婚

唉，其實邊有男人想結婚，但以我呢幅尊容，今次唔結都唔知仲有冇得結

最後我地去左法國影婚紗相，加係酒店開左20圍，咁就冇左一球，不過個年恆指都30000點，邊有香港人擔心錢，我年尾份bonus都應該有一球啦

到左年尾，份bonus真係有一球，加埋啲saving，我地買左層1800呎既樓，問銀行借左5成

呢一刻我真係覺得自己好撚柒勁，我細個住600呎，宜家係triple！

過左4年，我地生左個仔，好撚柒，應該係我問題

好景不常，冇幾耐就全球爆到仆街，宜家睇番轉頭就叫08年金融海嘯

個時層樓仲未供完已經變左負資產，我老婆已經比人炒左，我月入都只係$60k，邊夠養一家三口加層樓

唔到一年，我老婆已經跟左個做生意既男人走，唉，女人都係臭雞，連個仔都唔要就走左去

18年後，我個仔考完dse，預自己得13分

我就話，你仲想讀書就唯有去外國讀

佢問我點解做人，讀書番工結婚生仔，我連第一樣都覺得咁麻煩

唉，我都唔知點答佢好…

Ff少陣，dse 13分仲有好多出路
建議樓主去考警犬，應該會收

[/quote]Ff少陣，dse 13分仲有好多出路
建議樓主去考警犬，應該會收[/quote]
我master都就畢業了